\phantomsection \label{subsubsec:R451}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R451}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R451}{R4.PilPro.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Technologies des réseaux et télécoms } % R-PILPRO-424 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1c0q0tSZWQYhrnEANv03_0yqQelLkPFozaGR-FUzce1M/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{15h}, dont 7h CM/TD et 8h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{10}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{6} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource permet d'aborder les savoir-faire techniques réseaux et
télécoms de manière transversale afin que l'étudiant puisse analyser
judicieusement les besoins techniques d'un client, choisir la solution
efficiente, restituer les données techniques en réponse à ce besoin.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Le contenu concerne au choix :
\begin{itemize}
\item
  le domaine de la sécurité des réseaux LAN (services et fonctionnalités
  fondamentales des LAN et WLAN,
  les limites, mise en évidence leurs faiblesses et exploitation de
  leurs vulnérabilités)
\item
  le domaine des sécurité des services réseaux (identification des
  faiblesses des services d'Internet
  (DNS, Web, \ldots) et proposition des solutions sécurisées).
\item
  le domaine des services réseaux opérateurs (backbone, réseau
  structurant, réseau d'accès, BGP, MPLS,
  VPN N2, VPN N3, MPLS TE, SD-WAN, etc)
\item
  le domaine des infrastructures des réseaux d'accès cuivre/fibre/radio
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Revoir les protocoles \textabbrv{ICMP}, \textabbrv{ARP}, \textabbrv{DHCP}, \textabbrv{STP}, SLAAC, \textabbrv{DNS}, WPA PSK.\\
Utilisation des outils appropriés (IP/MAC/\textabbrv{DNS} spoofing, \textabbrv{ARP} poisoning,
\textabbrv{DHCP} snooping, \textabbrv{ICMP} redirect, \ldots)\\
TP segmentation \textabbrv{VLAN}, routage inter-\textabbrv{VLAN}, filtrage par \textabbrv{ACL}, fonctions de
sécurisation de switches, \ldots)\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01PilPro} \textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE451}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.01}} Piloter des solutions de sécurité pour les besoins du réseau informatique d'un client
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}} Réseaux de campus
\tabularnewline
\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}} Réseaux opérateurs
\tabularnewline
\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} Services réseaux avancés
\tabularnewline
\hyperlink{R304}{\textcolor{ressourceC}{R3.04}} Services d'annuaires
\tabularnewline
\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} Chaînes de transmissions numériques
\tabularnewline
\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}} Fibres optiques et propagation
\tabularnewline
\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}} Réseaux d'accès
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Sécurité des réseaux, Infrastructures des réseaux télécoms. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

